日本空自一架F-35A在青森外海從雷達消失

《NHK》報導，據防衛省相關人士透露，台北時間晚間6時，一架隸屬航空自衛隊（JASDF）麾下、青森縣三澤基地的F-35A戰機（F-35 Lightning II），在飛行訓練期間，於基地東北方135公里外海上，從雷達系統上消失。

朝日電視台直指該戰機，在飛行過程中於三澤基地外海消失。海上自衛隊已出動護衛艦和軍機，前往該海域進行搜尋。

據了解，航空自衛對從2018年1月開始編制，青森縣三澤基地內目前配置13架F-35A戰機。

F-35匿蹤戰機，由國防大廠洛克希德馬丁（Lockheed Martin），聯手諾格（Northrop
Grumman）、普惠（Pratt & Whitney）和英國航太系統（BAE），加上美國等11國合資，以聯合攻擊戰鬥機計劃（Joint Strike Fighter program）進行研發製造。

主要分為A、B、C三型，分別屬於傳統型、短場起降型和艦載型三類，每架平均售價約在1億美元（約新台幣32億）。F-35戰機研發計畫由美國領頭，聯合英、澳、日、加、以色列等十國，投入超過400億美元（新台幣1兆2400億）進行研發。

安倍政府於2018年11月宣布，除了先前已提案的42架、作為替換老舊F-4J「幽靈」戰機（F-4 Phantom II）之用外；有意再編列1兆日圓（約新台幣2700億），額外「增購」100架F-35戰機。

成功隱形，連自己雷達都見唔到。